無比美麗的顏色 - 蔣芸

全文

無比美麗的顏色 - 蔣芸

今年五一假期黃金週正好碰上抗疫仍如火如荼之際；希望之後便收尾歸零，此乃全人類之所至盼。

依然不敢呼朋引類去同飲同食，其實這四個多月以來朋友久不久喝喝茶。。。。。。。。。。。。，但獨居而沒有可對話之人則感受更深，陽光下日常生活變了調，老來似乎已無甚可喜，全拜這次來勢洶洶欲去還留之疫所賜。

猶記十七年前沙士襲港，嚇跑了不少從外地來港行裝尚未卸下已急急腳走人的朋友，這次則幾乎全世界已無一片淨土，原。。。。。。。。。。。。人密的香港更危險。這一百多天雖然苦中作樂的人也不少，不斷自我調適之下，也將就的過了。只有失去才知本來略嫌平凡的日子那才真叫人懷念；這也是因為自我隔離抗疫太久，有了比較後之醒覺。

外地的進不來，本地的出不去，黃金週失去光輝，比較令人慶幸的。。。。。。。。。。。。外排起長龍，店內秩序井然，在種種不公平的對待，尤其政府出晒面的縱容及百般打壓之下的莊敬自強。

若上天垂憐，已到了尾聲的疫情正式宣告結束，一切恢復正常，再重新整。。。。。。。。。。。。黃色經濟圈的小本業者，這些日子已用實際努力的成績證明了黃色並不孤單。

路是人走出來的，有眼能見到的那些故意惡性鬥打壓，一心想整垮、不知還要。。。。。。。。。。息的雞蛋正對着的高牆是刀牆是劍牆，陽光下無畏無懼的黃色才無比美麗。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

圖畫美麗 顏色美麗 立體咁滯